<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>esp8266 on Buteco Tecnológico</title>
    <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/esp8266/</link>
    <description>Recent content in esp8266 on Buteco Tecnológico</description><image>
      <url>https://butecotecnologico.com.br/logos/capybara_400_bg.png</url>
      <title>esp8266 on Buteco Tecnológico</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/esp8266/</link>
    </image>
    
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Apr 2016 18:52:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://butecotecnologico.com.br/tags/esp8266/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Utilizando display OLED I2C no ESP8266</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/utilizando-display-oled-i2c-no-esp8266/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 18:52:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/utilizando-display-oled-i2c-no-esp8266/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Displays são sempre úteis em projetos relacionados a Internet das Coisas (IoT). Por exemplo, supondo que estamos desenvolvendo alguma forma de monitoramento de temperatura com o ESP8266, qual a forma mais simples de ficar sabendo a temperatura atual? Creio que seja exibindo-a em um display, certo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendo assim, o tutorial de hoje irá mostrar como utilizar um display OLED I2C de 0.96 polegadas, pode parecer pequeno, mas acredite, é possível inserir bastante informação nele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O display que estou utilizando é o &lt;a&gt;OLED com controlador SSD1306&lt;/a&gt; com tamanho de 128x64 pixels, que utiliza barramento I2C, suportado pelos ESP-07, ESP-12, entre outros. O I2C é suportado pelo ESP8266, porém placas como a ESP-01 não disponibilizam este pino.&lt;/p&gt;</description>
      <image>
        <url>https://butecotecnologico.com.br/logos/capybara_400_bg.png</url>
        <title>esp8266 on Buteco Tecnológico</title>
        <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/esp8266/</link>
      </image>
      
      </item>
    
    <item>
      <title>Conhecendo os módulos do NodeMCU</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/conhecendo-os-modulos-do-nodemcu/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 16:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/conhecendo-os-modulos-do-nodemcu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://nodemcu.com/index_en.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;NodeMCU&lt;/a&gt; é um firmware baseado no &lt;a href=&#34;http://www.eluaproject.net/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;eLua&lt;/a&gt; para os dispositivos ESP8266. Se você deseja saber mais sobre o firmware recomendo a leitura do artigo &lt;a href=&#34;https://butecotecnologico.com.br/nodemcu-lua-para-o-esp8266&#34;&gt;NodeMCU: Lua para o ESP8266&lt;/a&gt; que publiquei recentemente. Neste artigo o foco foi a apresentação do firmware e como fazer o flash do seu dispositivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o decorrer dos projetos que fazem uso do ESP8266 e NodeMCU, eventualmente será necessário criar um firmware com módulos que não fazem parte da distribuição padrão. Sendo assim, o artigo de hoje visa explicar brevemente o que é cada um dos módulos disponíveis. Builds customizadas podem ser feitas através do site &lt;a href=&#34;http://nodemcu-build.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;NodeMCU custom builds&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <image>
        <url>https://butecotecnologico.com.br/logos/capybara_400_bg.png</url>
        <title>esp8266 on Buteco Tecnológico</title>
        <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/esp8266/</link>
      </image>
      
      </item>
    
    <item>
      <title>Relógio RTC com o ESP8266</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/rtc-com-esp8266/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 12:38:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/rtc-com-esp8266/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No artigo de hoje veremos como utilizar um RTC (&lt;em&gt;Real Time Clock&lt;/em&gt;) com o dispositivo ESP8266. Este módulo incorpora funções Wi-Fi e foi pensado para projetos de baixo custo para mobilidade, eletrônicos vestíveis, Internet das Coisas (IoT), e o que sua criatividade permitir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este artigo pode ser um tanto quanto simples, mas utilizar um RTC (&lt;em&gt;Real Time Clock&lt;/em&gt;) em um projeto é de grande importância as vezes. Principalmente quando desejamos monitorar algo em determinados horários. Vamos pegar um exemplo básico, supondo que você esteja monitorando a temperatura do ambiente, é interessante saber a hora da medição para calcular a variação de temperatura durante um determinado período. Sim, este é um exemplo simples, mas exemplifica claramente o uso de um RTC.&lt;/p&gt;</description>
      <image>
        <url>https://butecotecnologico.com.br/logos/capybara_400_bg.png</url>
        <title>esp8266 on Buteco Tecnológico</title>
        <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/esp8266/</link>
      </image>
      
      </item>
    
    <item>
      <title>NodeMCU: Lua para o ESP8266</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/nodemcu-lua-para-o-esp8266/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 22:22:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/nodemcu-lua-para-o-esp8266/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;http://nodemcu.com/index_en.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;NodeMCU&lt;/a&gt; é um &lt;em&gt;firmware&lt;/em&gt; e kit de desenvolvimento que permite a programação de protótipos para a Internet das Coisas (IoT). O &lt;em&gt;firmware&lt;/em&gt; utiliza o paradigma &lt;em&gt;event-driven&lt;/em&gt; para facilitar o desenvolvimento de aplicações que necessitem acesso à Internet. Além disso, integra módulos de GPIO, 1-Wire, I2C, SPI, PWM, ADC, entre outros, para facilitar o manuseio de módulos baseados no chip ESP8266.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, o NodeMCU é mais que um &lt;em&gt;firmware&lt;/em&gt;, é a empresa por trás do NodeMCU Dev Kit, que além do &lt;em&gt;firmware&lt;/em&gt;, disponibiliza uma placa de desenvolvimento baseada no ESP8266.&lt;/p&gt;</description>
      <image>
        <url>https://butecotecnologico.com.br/logos/capybara_400_bg.png</url>
        <title>esp8266 on Buteco Tecnológico</title>
        <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/esp8266/</link>
      </image>
      
      </item>
    
    <item>
      <title>Primeiros passos com o ESP8266</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/primeiros-passos-com-o-esp8266/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2015 08:53:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/primeiros-passos-com-o-esp8266/</guid>
      <description>Para a brincadeira de hoje, iremos necessitar de pelo menos um ESP8266, fique a vontade na escolha do seu módulo, eu irei utilizar o ESP-01 e o ESP-12. Além disso será necessário um módulo UART de 3.3v, um computador com uma porta USB disponível e algum programa para conversar serialmente, no meu caso irei utilizar a própria IDE do Arduino.
O ESP permite que você conecte ele de duas formas, a primeira e mais comum é o modo de programação, onde é possível fazer upload de arquivos ou enviar comandos, tudo via serial. A outra forma é a de atualização de firmware (ou Flash). Esta por sua vez permite que você sobrescreva o firmware que vem no módulo. Dependendo o fabricante, as vezes nem é disponibilizado um firmware inicial, e você deve fazer o upload antes de iniciar o uso, mas isto é assunto para o próximo artigo.</description>
      <image>
        <url>https://butecotecnologico.com.br/logos/capybara_400_bg.png</url>
        <title>esp8266 on Buteco Tecnológico</title>
        <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/esp8266/</link>
      </image>
      
      </item>
    
    <item>
      <title>Conheça o ESP8266: Um módulo WiFi por menos de 5 dólares</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/conheca-o-esp8266-um-modulo-wifi-por-menos-de-5-dolares/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 01:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/conheca-o-esp8266-um-modulo-wifi-por-menos-de-5-dolares/</guid>
      <description>O ESP8266 é uma solução para a Internet das Coisas (IoT). Ele não é apenas um módulo WiFi que pode ser conectado ao Arduino, mas sim um System-on-a-chip (SoC). Ou seja, ele é uma solução completa para quem deseja criar um dispositivo que necessite conexão WiFi.</description>
      <image>
        <url>https://butecotecnologico.com.br/logos/capybara_400_bg.png</url>
        <title>esp8266 on Buteco Tecnológico</title>
        <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/esp8266/</link>
      </image>
      
      </item>
    
  </channel>
</rss>

