<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>docker on Buteco Tecnológico</title>
    <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/docker/</link>
    <description>Recent content in docker on Buteco Tecnológico</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Aug 2020 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://butecotecnologico.com.br/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kubernetes explicado</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/kubernetes-explicado/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/kubernetes-explicado/</guid>
      <description>O Kubernetes (K8s) é uma plataforma para orquestrar, gerenciar e escalar containers e foi criado pelo Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De que são feitos containers Linux?</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/de-que-sao-feitos-containers-linux/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/de-que-sao-feitos-containers-linux/</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar sobre Docker, talvez já tenha usado. Docker é uma parte do ecossistema de containers Linux, mas não é só isso, existe muito mais por trás e que compõe todo o ecossistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançamentos Novatec: Sass e Compass e Docker</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/lancamentos-novatec-sass-e-compass-e-docker/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 21:50:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/lancamentos-novatec-sass-e-compass-e-docker/</guid>
      <description>Fundamentos de Sass e Compass Título é indicado para estudantes, designers e desenvolvedores que querem aprender os conceitos fundamentais de Sass e Compass</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando a API REST do Docker com Python</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/utilizando-a-api-rest-do-docker-com-python/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 08:31:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/utilizando-a-api-rest-do-docker-com-python/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Docker é uma plataforma para construir e executar aplicações distribuídas. Com ele é possível executar um &lt;em&gt;bash&lt;/em&gt; em um ambiente Debian mesmo estando dentro um Fedora, por exemplo. Seu funcionamento se assemelha ao de uma máquina virtual, mas as aplicações executadas no Docker estão de fato sendo executados no sistema &lt;em&gt;host&lt;/em&gt;, ou seja, não existe a camada de emulação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso se deve à utilização de &lt;em&gt;templates&lt;/em&gt; de imagens do Debian (existem imagens de sistemas inteiros, como Debian, Ubuntu, e também de aplicações, como Apache, MySQL e etc). Para mais informações sobre o Docker, basta verificar a &lt;a href=&#34;https://www.docker.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;página&lt;/a&gt; do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tutorial não tem como foco instalar o Docker, então antes de tudo, verifique como instalá-lo em sua distribuição. Após instalado, você precisará iniciá-lo através do &lt;em&gt;docker daemon&lt;/em&gt; para receber requisições HTTP, além das requisições por &lt;em&gt;socket&lt;/em&gt; (este é utilizado pelo &lt;em&gt;docker client&lt;/em&gt;). Antes de iniciá-lo com estas opções, você precisará ter certeza que o mesmo não esteja executando. Para tal, basta executar:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker depois do hype, como começar a usá-lo hoje mesmo</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/docker-depois-do-hype-como-comecar-a-usa-lo-hoje-mesmo/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 19:53:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/docker-depois-do-hype-como-comecar-a-usa-lo-hoje-mesmo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não é nenhuma novidade que Docker está na boca do povo. Qualquer conferência ou evento da nossa área tem ou terá uma palestra sobre o assunto, é o que vende no momento. Vários cases sendo apresentados, toneladas de ferramentas de gerenciamento e orquestração de &lt;em&gt;containers&lt;/em&gt;, fazem do Docker uma ferramenta muito poderosa e que cresce a cada dia. Porém com tanta informação e soluções distintas faz com que muitos de nós sintam-se desmotivados a entrar nesse mundo, achando que no fim das contas será um grande &lt;em&gt;overkill&lt;/em&gt; para nossos projetos atuais&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>