<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>centos on Buteco Tecnológico</title>
    <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/centos/</link>
    <description>Recent content in centos on Buteco Tecnológico</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 08:39:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://butecotecnologico.com.br/tags/centos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Adicionando Swap ao CentOS, Ubuntu e derivados</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/adicionando-swap-ao-centos-ubuntu-e-derivados/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 08:39:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/adicionando-swap-ao-centos-ubuntu-e-derivados/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para você que acabou de criar a sua primeira VM no Digital Ocean e pegou logo de cara a de 512 de RAM, você vai se ver no aperto dependendo da aplicação que colocar para executar nela. Para solucionar possíveis problemas de falta de memória vamos adicionar Swap a esta máquina tão simplória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplicações simples como o MySQL e o Jenkins rodando nessas máquinas poder gerar alguma dor de cabeça caso você não identifique que o problema é falta de memória. Por exemplo, no meu caso o Jenkins parava a execução dos testes no meio, pois recebia um SIGKILL de alguém, provavelmente do S.O. O mais estranho é que o Jenkins continuava executando, apenas parava o Job que estava em execução. A solução foi bem simples, adicionar uma Swap, já que não queríamos aumentar os valores com VMs do DO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tutorial de hoje é baseado no CentOS e no Ubuntu. Fiz a mesma configuração em duas VMs distintas. A maioria das distros suportam os comandos e sistemas de arquivos aqui mencionados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dica - Resetando senha do root Centos 7</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/dica-resetando-senha-do-root-centos-7/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 23:13:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/dica-resetando-senha-do-root-centos-7/</guid>
      <description>Resetar senha de root em Red Hat Likes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o Apache no CentOS 7</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/instalando-o-apache-no-centos-7/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 00:20:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/instalando-o-apache-no-centos-7/</guid>
      <description>Dando continuidade ao tutorial de instalação do LAMP no CentOS, hoje vamos ver como instalar o Apache. No tutorial anterior, vimos como instalar o MariaDB.
O Apache é o mais bem sucedido servidor web livre. Ele representa cerca de 47.20% dos servidores ativos no mundo. Além disso, é a principal tecnologia da Apache Software Foundation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o MariaDB no CentOS 7</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/instalando-o-mariadb-no-centos-7/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 19:30:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/instalando-o-mariadb-no-centos-7/</guid>
      <description>O MariaDB é um servidor de banco de dados que oferece as mesmas funcionalidades do MySQL. Na verdade ele é um fork do MySQL, feito após a sua compra pela Oracle. O MariaDB é desenvolvido pela comunidade de software livre e por alguns dos autores originais do MySQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QEMU/KVM: Habilitar serial console no CentOS/RHEL para acessá-lo pelo virsh console</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/qemukvm-habilitar-serial-console-no-centosrhel-para-acessa-lo-pelo-virsh-console/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 12:03:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/qemukvm-habilitar-serial-console-no-centosrhel-para-acessa-lo-pelo-virsh-console/</guid>
      <description>Olá pessoal, a alguns dias atrás eu precisei fazer alguns testes usando o QEMU/KVM, e para isso foi necessário o acesso a uma máquina virtual com CentOS utilizando o virsh console.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>