<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mesos on Buteco Tecnológico</title>
    <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/mesos/</link>
    <description>Recent content in mesos on Buteco Tecnológico</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2016 23:40:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://butecotecnologico.com.br/tags/mesos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apache Mesos</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/apache-mesos/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 23:40:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/apache-mesos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos últimos tempos vem se falando muito em computação na nuvem, computação distribuída, Linux containers, Big Data, etc. Junto com o crescimento dessas tecnologias também se observa o surgimento de inúmeras ferramentas para resolver os problemas encontrados nesta área da computação. Poderíamos citar várias, mas iremos falar brevemente sobre Apache Mesos. Não irei me aprofundar muito pois pretendo fazer mais artigos sobre o assunto detalhando mais em determinados tópicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Apache Mesos é considerado o &lt;em&gt;kernel&lt;/em&gt; de sistemas distribuídos. Ele foi criado com os mesmos princípios do &lt;em&gt;kernel&lt;/em&gt; Linux, só que em outro nível de abstração. O Mesos roda em todos os nós de &lt;em&gt;cluster&lt;/em&gt; e prove a &lt;em&gt;frameworks&lt;/em&gt; como Apache Spark, Hadoop, Cassandra, Kafka, Elastic Search e outros uma API para alocar recursos e rodarem suas &lt;em&gt;tasks&lt;/em&gt; através de todo o &lt;em&gt;cluster&lt;/em&gt; ou cloud. Em um Mesos &lt;em&gt;cluster&lt;/em&gt;, CPU, memória, disco e outros recursos computacionais de todas as máquinas, virtuais ou físicas, são abstraídos em um único &lt;em&gt;pool&lt;/em&gt; de recursos. Facilitando a criação e otimizando a utilização de sistemas distribuídos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>