<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>internet on Buteco Tecnológico</title>
    <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in internet on Buteco Tecnológico</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jul 2015 13:04:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://butecotecnologico.com.br/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Novatec lança livro sobre domínios na internet</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/novatec-lanca-livro-sobre-dominios-na-internet/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 13:04:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/novatec-lanca-livro-sobre-dominios-na-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nomes de domínio são mais do que uma forma de identificar um computador na internet. Eles são também um nome que constitui uma importante ferramenta para o exercício negocial, empresarial, governamental, informacional e de mercado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro &lt;a href=&#34;http://novatec.com.br/livros/nomesdominio/&#34;&gt;Nomes de domínio na internet&lt;/a&gt;, recém lançado pela &lt;a href=&#34;http://www.novatec.com.br/&#34;&gt;Novatec Editora&lt;/a&gt;, chega ao mercado para apresentar o conteúdo que advogados, juízes, desembargadores, estudantes e membros da comunidade jurídica em geral precisam conhecer sobre os nomes de domínio, incluindo sua origem, conceito, natureza jurídica, e as regras e procedimentos para efetivação, transferência e cancelamento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet das Coisas</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/internet-das-coisas/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2015 23:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/internet-das-coisas/</guid>
      <description>A internet passou por várias mudanças importante desde que surgiu para o mundo, a ideia de comunição entre computadores evoluiu e hoje podemos conectar vários dispositivos como celulares, televisões, carros, videogames e etc..
Foi em 1991 que começou a discussão sobre a conexão de objetos, quando a conexão de TCP/IP e a Internet que conhecemos começou a se tonar acessível. Bill Joy, cofundador da Sun Microsystems, teve a ideia de conectar várias redes e dispositivos.E foi em 1999 que Kevin Ashton, do MIT, propôs o termo “Internet das Coisas” após dez anos de estudo e projetos, escreveu o artigo “A Coisa da Internet das Coisas” para o RFID Journal, e a partir dai o termo se popularizou.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>