<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>distro on Buteco Tecnológico</title>
    <link>https://butecotecnologico.com.br/tags/distro/</link>
    <description>Recent content in distro on Buteco Tecnológico</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2016 21:15:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://butecotecnologico.com.br/tags/distro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Compilando o FreeBSD: Parte 1</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/compilando-o-freebsd-parte-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 21:15:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/compilando-o-freebsd-parte-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Primeiro de tudo, sei que o conteúdo propriamente dito de como baixar e compilar os fontes do sistema operacional do FreeBSD é algo que tem aos montes na Internet. Entretanto acredito que reativar tópicos interessantes ou transformar eles em um registro no &lt;em&gt;feeds&lt;/em&gt; das notícias pode animar alguém a fazer estes testes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um aspecto é que, o objetivo deste texto é servir como base para a segunda parte que é compilar o sistema da nova maneira seguindo a proposta no livro de desenvolvimento do FreeBSD.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kali Linux 2.0 já tem data para o lançamento</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/kali-linux-2-0-ja-tem-data-para-o-lancamento/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 10:05:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/kali-linux-2-0-ja-tem-data-para-o-lancamento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;a href=&#34;https://www.offensive-security.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Offensive Security&lt;/a&gt;, criadora e mantenedora do Kali Linux, divulgou um vídeo de pré-lançamento da nova versão do Kali Linux; com lançamento oficial previsto para 11 de agosto de 2015. A equipe, nos últimos meses, tem trabalhado ferozmente nessa próxima versão – que promete muita coisa nova. No vídeo divulgado, a empresa mostra toda a cronologia de desenvolvimento da ferramenta, desde da época do BackTrack, e por fim as novidades da nova versão, confira.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revista BSD Magazine número 70</title>
      <link>https://butecotecnologico.com.br/revista-bsd-magazine-numero-70/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 23:28:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://butecotecnologico.com.br/revista-bsd-magazine-numero-70/</guid>
      <description>Edição 70 da revista BSD Magazine, uma revista especializada sobre sistemas operacionais BSD.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>